\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}


\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\lfoot{\textsl{\footnotesize{Lycée \textsc{Jean-Baptiste de la Salle}}}}
\rfoot{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}
\rhead{}
\lhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Trigonométrie}
\author{1\up{ère} S}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\
\begin{exercice}\hfill

  Préciser la mesure de l'angle géométrique correspondant en degré.
  
\begin{Large}
\renewcommand{\arraystretch}{2.3}
  \begin{tabular}{|l|*{6}{p{1.5cm}|}}
  \hline 
  $x$ (rad) & $\dfrac{\pi}{5}$ & $\dfrac{\pi}{3}$ & $\dfrac{2\pi}{5}$ & $\dfrac{4\pi}{5}$ & $\pi$ & $\dfrac{4\pi}{3}$ \\ 
  \hline 
  $x$ (degré) &\rep{36}  &\rep{60}  & \rep{72} & \rep{144} &\rep{180}  &\rep{240}  \\ 
  \hline 
  \end{tabular} 
\end{Large}
\end{exercice}

\begin{exercice}\hfill

  Donner une mesure en radian des angles géométriques suivants.
  
\begin{Large}
\renewcommand{\arraystretch}{2.3}
  \begin{tabular}{|l|*{6}{p{1.5cm}|}}
  \hline 
  $x$ (degré) & 30 & 45 & 75 & 90 & 135 & 150 \\ 
  \hline 
  $x$ (rad) & \rep{$\dfrac{\pi}{6}$} &  \rep{$\dfrac{\pi}{4}$}&  \rep{$\dfrac{5\pi}{12}$} &  \rep{$\dfrac{\pi}{2}$}&  \rep{$\dfrac{3\pi}{4}$} & \rep{$\dfrac{5\pi}{6}$} \\ 
  \hline 
  \end{tabular} 
\end{Large}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Vrai ou faux]\hfill

  Ces nombres ont le même point-image sur le cercle trigonométrique.
\begin{enumerate}
  \item $\dfrac{\pi{}}{5}$ et $-\dfrac{4\pi{}}{5}$\\
  \rep{ $-\dfrac{4\pi{}}{5}= -\dfrac{4\pi{}}{5}+2\pi$\\
  $\Leftrightarrow  -\dfrac{4\pi{}}{5}=\dfrac{6\pi{}}{5}$\\
  $\Leftrightarrow  -\dfrac{4\pi{}}{5}=\dfrac{\pi{}}{5}+ \pi$ \\
  $\Leftrightarrow \dfrac{\pi{}}{5} \neq -\dfrac{4\pi{}}{5}$\\
  Ces nombres n'ont pas le même point-image, ils sont diamétralement opposés.}
  \item $\dfrac{\pi{}}{5}$ et $\dfrac{21\pi{}}{5}$\\
  \rep{$\dfrac{21\pi{}}{5}=\dfrac{20\pi{}}{5}+\dfrac{\pi}{5}$\\
  $\Leftrightarrow \dfrac{21\pi{}}{5}=4\pi+\dfrac{\pi}{5}$\\
   $\Leftrightarrow \dfrac{21\pi{}}{5}=\dfrac{\pi}{5}$\\
     Ces nombres ont le même point-image}
  \item $-\dfrac{3\pi{}}{5}$ et $\dfrac{7\pi{}}{5}$\\
  \rep{$-\dfrac{3\pi{}}{5}=-\dfrac{3\pi{}}{5}+2\pi$\\
  $\Leftrightarrow -\dfrac{3\pi{}}{5}=\dfrac{7\pi{}}{5}$ \\
       Ces nombres ont le même point-image}
  \item $-\dfrac{3\pi{}}{5}$ et $-\dfrac{18\pi{}}{5}$\\
  \rep{$-\dfrac{18\pi{}}{5}=\dfrac{-10\pi}{5}+\dfrac{-8\pi}{5}$\\
$\Leftrightarrow -\dfrac{18\pi{}}{5}=\dfrac{-8\pi}{5}$ \\
$\Leftrightarrow -\dfrac{18\pi{}}{5}=\dfrac{-3\pi}{5}\pi$\\
  Ces nombres n'ont pas le même point-image, ils sont diamétralement opposés. }
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice}
Donner la mesure principale des angles suivants.
  \begin{enumerate}
  \item $15\pi$\rep{$=14\pi+\pi=\pi$}
  \item $-3\pi$\rep{$=\pi$}
  \item $-6\pi$\rep{$=0$}
  \item $28\pi$\rep{$=0$} 
  \item  $-\pi$\rep{$=\pi$} 
  \item $-\dfrac{3\pi}{2}$\rep{$=\dfrac{\pi}{2}$}
  \item  $-\dfrac{7\pi}{2}$\rep{$=\dfrac{\pi}{2}$}
  \item $-\dfrac{\pi}{2}$\rep{C'est une mesure principale}
   \item  $\dfrac{8\pi}{2}$ \rep{$=0$}
    \item $\dfrac{26\pi}{2}$\rep{$=\pi$}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}